富野由悠季：要打倒鬼滅EVA 連這心態都沒有就別想再做TV動畫

朝日電視台綜藝節目「林修の今でしょ！」，今日的2小時特番以現代動畫為討論主題。

其中講了很多有關動畫製作鮮為大眾所知的冷知識，例如「光之美少女」的變身場景短短58秒，作畫枚數竟高達464枚；而「進擊的巨人」的全手繪動作場景，更被譽為改變日本動畫「傳說中的18秒」。

節目中最受關注的莫過於是高達之父富野由悠季監督的訪談，他對時下流行動畫現象的發言也讓觀眾們都大吃一驚。

「要是能繼續活著做新作的話，當然想要把鬼滅之刃和EVA打倒。要是連這種心態都沒有，過了80歲就做不了TV動畫了。」

年過80仍有這樣的鬥心和活力，讓主持和網民們深感佩服。如果和此前另一位動畫大師宮崎駿監督的態度比較，也是非常有趣的對比呢。

延申閱讀：
《鬼滅》票房勝《千尋》宮崎駿：垃圾

宮奇同音

本來巨人係有機會打低EVA，可惜原作爛咗尾+WIT唔接第四期

嘰嘰

WIT一步改寫咗日本動畫歷史

富野有高達珍寶3伊迪安重唔夠

炎拳動畫化或者有機會可以挑戰下，不過今時今日嘅商業化環境，已經容不下意識流

有錢咪超越到真係用愛發電咩

巨人個段係鬼全手繪咩=.=

講解下==

背景就唔係啦-,-

s2 定hxh真結局先

有大部份手繪外判左去中國

睇錯左,原來係話全手繪動作
不過大部份動畫原畫都係手繪架啦=.=

同埋伝説の18秒呢個term係咪電視台想煲大巨人
之前都未見過人講,傳說5秒就有人講=.=

傳說5秒＝邊段？

巨人嗰段除咗手繪，仲有冇講乜？

thx未睇過
幾癲

光美係1358枚，樓主份鱔稿好唔掂

點解釋呢堆呀老嘢

你假新聞師

唔敢講要打倒刀劍 果然刀劍世一

屌你老母比返巴巴托斯我呀死廢佬

唔關佢事

動物台堆MK唔識架

我想炎拳動畫化做電影

天使降臨>All

日向打倒了一切

Cure milky變身bank應該有3000張以上

咪玩啦 第一話已經唔上得大銀幕啦 電鋸先啦 易入口d

上原千花呢？

連登而家冇人屌表情撚？

出依套野時你老豆都仲係精蟲，攞嚟同新作比

不要停下來啊

唔好爭 一齊做
愛上左痴線佬藤本

當年安顏良和畫到入咗廠先搞到咁， 同埋都係第一代某幾集先係咁嘅樣， 佢劇場版完全冇事

派少陣膠啦好嗎

其實舊版超一直存在，不過size唔同

點解唔上得
拍電影先對應到炎拳入面個戲院

以前得意好多，肥叉燒才是皇道

求其作d野 黑歷史套unicorn去la

刀劍神域已經超越左

第一季最後果段咁撚難睇，唔會有第二季咖啦

有咩好解釋 以前未咁紅 無咁多銀紙燒 無咁多科技幫手係咁㗎啦 佢而家套g伏整啲咁嘅嘢先屌啦